浸大講師陳士齊轟錢大康：無恥政治打壓、將文革帶入香港 陳樂行：校長不關心學生安全

浸大學生因不滿校方的普通話畢業要求，早前佔領校內語言中心並指罵教職員，事後兩名學生劉子頎及陳樂行被停學。陳樂行今日聯同多位浸大老師及議員見記者，會上浸大宗教及哲學系高級講師陳士齊怒轟校方錢大康停學的決定是無恥的政治打壓，質疑錢大康將文革帶入香港。

陳樂行：校長對我人身安全漠不關心

陳樂行今日在灣仔區議員楊雪盈、民主黨許智峯，以及多位浸大老師等人陪同下，召開記者會回應浸大停學爭議。陳樂行指，早前在內地實習時收到恐嚇訊息，警告他「已經被黨媒留意」、「會搵人揼你」等，尤幸有中醫院的老師自願留下保護他。中醫院亦收到逾百個恐嚇電話，要院方交出陳樂行，更揚言要「殺死」、「解剖」他，他隨即決定返回香港。

他指在周二已向楊雪盈求助，楊雪盈隨即向校長錢大康發信，要求校方提供協助。錢大康周三上午回覆楊雪盈的信件，稱「在有需要時會提供協助」。不過陳樂行質疑昨日的記者會上，錢竟然向傳媒表示沒有收過有關求助。他批評錢大康對他的人身安全漠不關心，對此感到詫異。

對於被停學一事，他稱紀律委員會的最新進展指，其罪名是包括阻礙教學及管理活動、行為不當，危害大學成員人身安全。他不理解為何錢大康不將恐嚇訊息當成一回事，卻將他「沒有粗口、沒有破壞公物」的行為視為安全威脅。

楊雪盈稱，早前就事件組織聯署行動，已有過千市民支持學生，很多市民都覺得浸大做法不合理。她又批評浸大違反了既定程序，貿然將二人扣上危害他人安全等惡名，質疑這是權力傾側、不公平的做法。

陳士齊：《環時》單方面指控 是文革手段

浸大宗教及哲學系高級講師陳士齊稱，欣賞陳樂行早前發起公投要求取消普通話畢業要求對。他批評，浸大現時是要求學生「翻讀」普通話，再進而要求學生修讀普通話音韻學。他指本地學生由小一至中三都有修讀普通話，因此學生才會不解為何要在大學再讀一次。他又批評普通話教學「非常不專業」，大量學生被評為不合格，「任何同學過不到音韻學就無法畢業，所以他們覺得好痛苦」。

大陸官媒《環球時報》早前點名指陳樂行「帶頭不學普通話還恐嚇老師」，批評陳長期以來參與和策劃港獨。陳士齊今日回應稱，陳樂行「無搞港獨」，怒轟《環球時報》的主筆及記者不稱職，「你單方面指控，這些是文革手段！」

上周在抗議現場的陳士齊，稱陳樂行當日並沒有說粗口，亦沒有阻礙教職員離開，他反問錢大康停學的決定，是否有政治動機：「你是否有政治動機？你是否政治打壓、用文革式？是否因為看了《環球時報》，抑或《環球時報》有人接觸你，或有中共高層接觸你，或中聯辦、西環接觸你，要求你打壓陳樂行？」

他怒轟有關做法是無恥的政治打壓，質疑錢大康「槍打出頭鳥」、「將文革的一套帶入香港」，又怒轟錢大康及大學高層「率先挑起中港矛盾」。